{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052944",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "괴산 각연사 석조비로자나불좌상_1"
    },
    "text": "1966年2月28日に宝物で指定された仏像は全長が3.02mであり、仏像の高さは1.28mです。この仏像は八角台座と渡し舟の形のゴシングヮンベを持った典型的な花崗岩製仏像です。仏像の頭は何に肉髻(にくけい)がポンポジようになっていて頭ときちんと区別されていないほどです。顔は三角形に変わり、目鼻立ちも平凡に省庁の温和な微笑みと威厳は消えました。このような印象は姿勢でさらに目立っています。また、肩は停滞し、胸は貧弱であり下半身も平面的です。ナプウィウィしわも簡略に表現され、橋の服のしわも強調的に図式化されました。線を向けた頭光の上にはサムジョンファ火があり、左右には化仏(けぶつ)がそれぞれ3体ずつ彫刻されていて計9ドルが蓮の花場の上で集まっている表現が適用されました。八角台座は、地台石と上、中、下台石で構成されています。この仏像は9世紀の典型的な毘盧遮那仏を様式に従っているが、顔、体、服模様の処理では10世紀の様式を見せてくれます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像が宝物で指定されたのはいつですか？",
            "answer": "1966年2月28日に宝物で指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の全長はどれくらいですか？",
            "answer": "この仏像の全長は3.02mです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さは何mですか？",
            "answer": "この仏像の高さは1.28mです。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどんな形をしていますか？",
            "answer": "この仏像は八角台座と渡し舟の形のゴシングヮンベを持った仏像です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭には何がありますか？",
            "answer": "この仏像の頭には肉髻(にくけい)がポンポジようになっています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔の形はどうなっていますか？",
            "answer": "この仏像の顔は三角形に変わっています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の姿勢はどのような印象を与えますか？",
            "answer": "この仏像の姿勢は停滞しており、温和な微笑みと威厳は消えました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の服のしわはどのように表現されていますか？",
            "answer": "この仏像の服のしわは強調的に図式化されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の八角台座はどのように構成されていますか？",
            "answer": "この仏像の八角台座は地台石と上、中、下台石で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何世紀の様式に従っていますか？",
            "answer": "この仏像は9世紀の典型的な毘盧遮那仏の様式に従っていますが、顔、体、服模様の処理では10世紀の様式を見せています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 308,
        "QA": 348
    }
}